
                      Para la tercera entrega de la serie de películas "Superman", Clark Kent es ahora Dean Martin y Richard Pryor es Jerry Lewis. Aludiendo a la multitud de comedia, los Salkinds eligieron a Richard Pryor como el villano de la película, Gus Gorman. No sé por qué no pudieron haber lanzado un chico malo o una gran estrella de acción de los setenta y haberlo convertido en el villano, pero ya está hecho. Richard Pryor interpreta a Richard Pryor como Gus Gorman, un programador de computadoras sin trabajo que se convierte en el enemigo inconsciente de Superman.

Mientras tanto, con Margot Kidder y Gene Hackman que se niegan a regresar después de que Richard Donner fue arrancado sin ceremonias de la producción, fueron reemplazados. Para Lex Luthor, se nos da el soso Robert Vaughn como Ross Webster, mientras que Margot Kidder hace una breve aparición como Lois Lane. Ella está en la pantalla durante cinco minutos y ayuda a Clark a establecer la configuración para que él regrese a Smallville para una reunión de la escuela secundaria. Esta vez reemplazando a Lois Lane está la antigua llama de Clark, Lana Lang. Ella es interpretada por la infinitamente más atractiva Annette O'Toole que es perfecta como la chica de la pequeña ciudad de al lado que Clark no pudo superar durante años. Ah, sí, y entre Pryor, el asalto a la cámara, y el director Richard Lester repartiendo comedia física plana para el público, Superman es lanzado a la mezcla en algún lugar. Pero él es simplemente un pensamiento posterior,

Superman, en su mayor parte, se reduce a ser un tonto y lunkhead, que es algo que definitivamente se supone que no debe ser. En una escena, congela un lago entero y lo lleva a un incendio de una fábrica para apagarlo (¿destruyó todo un ecosistema para apagar un incendio?), Y cuando entra en contacto con la Kryptonita Roja, básicamente tiene que luchar él mismo. Evil Superman es un estudiante de la escuela "Star Trek", lo que significa que puedes decir que es malo ya que tiene vello facial. Su traje también es mucho más oscuro. Ooga Booga! "Superman III" es la película de Pryor, ya que se le permite ser tan escandaloso y fuera de la pared como quiera, mientras que Robert Vaughn es simplemente un Lex Luthor más reservado, cuando todo está dicho y hecho. Quiere matar a Superman, y Gus Gorman está desempleado y está dispuesto a participar siempre que pueda ganar dinero.

Nota: 1.5/4
calificación: Rotten
        
            